議事論事: 調查VS 檢討？; 理大「留守者」的自白; 終身禁飛; 見薇知著嘉賓：譚萬基 (國際特赦組織香港分會總幹事)

調查VS 檢討？
社會要求成立有法定權力的獨立調查委員會調查反修例運動，特別有關警方懷疑使用過份武力的問題，但被政府拒絕。行政長官林鄭月娥近日提出會考慮參考英國做法，成立檢討委員會檢討這次修例事件。究竟獨立調查委員會和檢討委員會兩者有何分別？只靠檢討委員會，能否查明事實真相？社會是否接受？
（編導：鄔永翹）

理大「留守者」的自白
警方與反修例運動示威者上月展開一場理工大學攻防戰，更一度封鎖理大校園13日。所有從校園出來的人士，都可能會被警方以涉嫌暴動罪拘捕。封鎖校園期間，有匿藏在內的示威者不甘被拘捕，不惜冒險游繩或經雨水渠逃走，也有人決定留守至最後一刻。示威者如何度過這段漫長日子？他們對這場運動有何深切體會？
(編導：劉振瑛)

終身禁飛
反修例運動至今，本港至少37名航空公司員工懷疑因為曾參與這場運動而被解僱，當中以國泰航空的人數最多。這些航空公司員工的名字被指列入中國民航局的禁飛名單之內，不容他們飛越中國領空往目的地。這做法是否等同對這些機組人員終身禁飛？即使日後他們轉職到其他航空公司，是否亦會有相同遭遇？
(編導：陳月慧)

見薇知著嘉賓：譚萬基(國際特赦組織香港分會總幹事)

借po

發動世界級遊行！Who stand with us世界巡遊！